\section{Emacs相关}
\subsection{安装配置}
Emacs的配置文件，主要是一个启动文件，和一个存放第三方工具的目录，只需要把这两个文件，创建符号链接到相应的目录下即可，符号链接的目的地，不可更改，因为init.el里面写死了第三方的地址为\~/.emacs.d/site-lisp/目录。
\begin{lstlisting}[numbers=none]
# ln -s /work/git/xbs/emacs/init.el ~/.emacs.d/init.el
# ln -s /work/git/xbs/emacs/site-lisp/ ~/.emacs.d/site-lisp
\end{lstlisting}

\subsection{常用操作}

\subparagraph{终端下选择菜单：}
可以先尝试F10，在Putty下面是可以工作的，如果不行的话，用命令M-x menu-bar-open也可以选择。
\subparagraph{跳转行数：}
\verb|M-G M-G|
\subparagraph{合并此行到上一行：}
\verb|M-^|
\subparagraph{undo/redo：}
安装undo-tree.el之后，undo可以用\verb|C-_|，redo可以用\verb|M-_|，想要图形化的操作可以用\verb|C-x u|。
\subparagraph{搜索光标下的字符串}
\verb|M-b|跳到词头后\verb|C-s C-w|，之后\verb|C-s|可循环搜索

\subsection{Work with AUCTEX}
\label{sec:work-with-auctex}
AUCTEX是Emacs上比较好用的\TeX~编辑生成环境，可以很好的自动补全，快速插入章节、命令，也可以很方便的编译、预览等操作。
\subsubsection{编辑}
\label{sec:auctex-edit}
\begin{itemize}
\item 插入section：\verb|C-c C-s|
\item 插入itemize：\verb|C-c C-e|，可选itemize/enumerate/description，写完一个item后，按\verb|C-c C-j|自动创建一个新的item，并对齐。
\item 插入加粗字体：\verb|C-c C-f C-b|
\item 插入斜体字体：\verb|C-c C-f C-i|
\item 插入着重字体：\verb|C-c C-f C-e|
\item 块注释：\verb|C-c %|
\item 折叠文档：\verb|C-c C-o C-b|
\item 反折叠文档：\verb|C-c C-o b|
\end{itemize}

\subsubsection{编译}
\label{sec:auctex-compile}
在\emph{主文件}里面，按\verb|C-c C-c|，即会提示\verb|Command: (default XeLaTeX)|，回车即用此命令编译，稍等一会儿，如果出错，会告诉你敲入\verb|C-c `|查看出错信息；如果没有出错，有中文书签时会提示你需要再运行一次生成书签信息，这时再运行一次\verb|C-c C-c|即可生成中文书签的PDF文件。
\subsubsection{查看书签}
\label{sec:auctex-view-toc}
在主文件里面，按F10可打开终端下的Emacs菜单项，然后选择r，再选择r，即可在左侧打开预览的书签。\verb|C-x o|后跳转到此书签窗口，上下移动高亮条，按空格即可预览该条目信息；按\verb|< / >|键，可调整该条目的层级，功能很强大。其他详细信息，可以按\verb|?|来列出。

\subsection{Helm-mode}
\label{sec:helm-mode}
下载helm-mode的包，解压后放到\verb|~/.emacs.d/site-lisp|下;将下面代码放入\verb|init.el|中，然后\verb|M-x eval-buffer|执行就能生效。\verb|C-x C-f|试试看：
\begin{lstlisting}[language={lisp},label=helm-mode,caption=安装helm-mode]
;; Helm
(add-to-list 'load-path "~/.emacs.d/site-lisp/helm")
(require 'helm-config)
(helm-mode 1)
\end{lstlisting}

\subsection{Work with global}
\label{part:work-with-global}

\subsubsection{安装}
\begin{lstlisting}[language={lisp},label=xgtags-mode,caption=安装xgtags-mode]
;; GNU Global
(add-to-list 'load-path "~/.emacs.d/site-lisp/misc")
(require 'xgtags)
(add-hook 'c-mode-common-hook
          (lambda ()
       (xgtags-mode 1)))
(add-hook 'c++-mode-hook
          (lambda ()
       (xgtags-mode 1)))
\end{lstlisting}

\subsubsection{索引}
在term下，进入项目的根目录，执行\verb|gtags|即可生成索引文件，下一次更新可以用\verb|global -vu|操作。
\subsubsection{操作}
\begin{itemize}
\item 查找tag：\verb|M-.|
\item 跳转下一个tag：\verb|C-c w n|
\item 跳转上一个tag：\verb|C-c w p|
\item 查找symbol：\verb|C-c w s|
\item 查找reference：\verb|C-c w c|
\item 查找文件：\verb|C-c w f|
\end{itemize}


